---
title: 软件错误的来源和正确运行的条件
---

我们可能从方方面面将错误引入到软件中:最初委托制作这个软件的人就可能出错，比如提出错误的需求。需求分析人员可能将需求理解错了，开发人员也可能写出了到处都是缺陷的程序。

现在，让我们想一下到底需要哪些东西才可以让一个应用程序正确地工作，当然肯定需要正确版本的代码，除此之外呢？我们还需要数据库模式（schema）的正确版本、负载均衡器的正确配置信息、应用程序所依赖的Web服务（比如用于查阅价格的Web服务）的正确URL等。当我们说配置管理时，指的是让你识别并控制一组完整信息的流程与机制，这些信息包括每个字节和比特。